【嘈交就要自貼身材】健身資訊討論區8

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

上個post
講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

秒

LM

有冇人會做leg extension機

Me , why not

毒撚平安夜係gym

Same 岩岩做完 好彩仲有開 唔係都唔知有咩做

唉 有咩慘得過去到發現熄哂燈

年初一定幾先唔開 年頭個陣都奶過野

.

Losing gain嘅感覺真係好恐怖

當whey係神仙水先會有痛嘅諗法

聖誕p記會開？

唔夠你收錢教人咁勁

自貼啦

上個月食物中毒痾左四日 病到七彩
竟然只跌了2lbs

唔好再貼自己tg出嚟，搵食我明，但係依個帖旨咗大家交流意見，有心幫人嘅係到講

操少三四日驚條撚咩
我每次連休幾日
之後成個人好似差爆電果種感覺
再操返不知幾爽

跌磅唔等於跌muscle mass
可能啲肌肉

冇事冇事

去bc shop買左2桶all max
除返開＄6.6 1serving 30g protein
抵屌

唔知橙味有冇伏

窮撚等MP 鬼叫自己平時食得唔夠

1 ser 有 30g protein 應該係 gainer 黎

前排忙 差唔多2個月冇做 尼排放假 想操返 有冇program for pick up 返

想買cookies and cream味
有無巴打買過

尼你老母

今日見到仲有好用師兄喺gym room奮鬥 仲諗住會毒撚包場

上個星期去左七日櫻花國，淨係跑左3日
今日返黎reboot ，相同重量嘅推胸只推到平時嘅一半

現充多朋友

教練溝死女

尋日去XXXX
第一次去commercial gym試場
想問吓26個月一次比7056得唔得？
淨gym&沖涼，冇毛巾冇班

個環境都OK 暫時都冇hard sell過 就算我係試玩未join都淨係試過一次教練問我洗唔洗上住2堂做啱個姿月先

Same
估唔到

想問你地每日食幾多脂肪？
無操/操果日。

本人167，58kg倒，食緊67g脂肪

認真答你 58kg新手就無謂計Macro
盡食盡操就得

咁你都知邊間
諗住趁宜家重係少人，九龍灣店個景係正
絲打做乜多？
其實我想試boxing，多啲新鮮感

紅巴嚟
我就係見依家人少少所以先想join 雖然冇P記咁就腳 但玩得幾舒服下

tg傾？

我都係做咗一個星期左右 不過我係旺角場

勁耐冇做運動尋日做完全身今日gg
希望聽日可以試到灣仔場

有無巴絲試過intermittent fasting?
效果點？

勁

可唔可以詳細講下
過程幾耐？瘦左好多？
巴打分別係幾點食第一餐同第二餐？
果兩餐會限住自己食咩？

新手
1餅係咪通常都指緊大約20kg？

落到bf 15% 就落得好慢，一日14-16個鐘唔食野

係，一餅20k，45磅

呢度多唔多巴絲玩xxxx?
中環收工時間好撚多人
rack成日俾人霸晒
想知tst cwb wc收工時間會唔會少人d
同埋間野應該劃一晒d pt教法
以前有個pt教我facepull隻手要好似upright row咁做
咁我無跟佢 做番正常果隻做法(手高過肘)
點知前幾日有另一個pt sell我 叫我upright row手做
btw第一次向xxxx俾人sell
唔係hard sell, 但都feel到p記巴絲感受
重點我一開果時john
一個月俾8 舊水 仲要俾人sell

收工時間重要近商廈都預咗啦
聽frd講wc唔算多不過最好你自己睇睇
你入咩plan咁貴

咁你捉實呢個target未

新手一問
我一星期4-5日 無氧
1-2日帶氧 （多數插係無氧前後日子）
請問做帶氧運動果日係食一樣份量既蛋白質定少d

蛋白質咩日子都食多

咁飲奶係咪日日都飲好 唔做果日飲唔飲

咩奶先 ? 無 workout 飲乳清咪又係浪費

不過如果有人話佢推一餅 , 即係推緊 60kg , 兩餅就 100kg

想問下買左筒好難飲既vanilla味iso whey zero可以點做令佢好飲啲？
同埋有咩protein真係好飲，咩味都ok 感激師兄

零乳糖就肯定唔多好飲啦 , 你當初買 ISO 係因為咩先 ?

如果唔知為乜就去買 ISO 飲 , 咁用全脂奶去沖會好飲番好多

唔該師兄 我試下先

而加squat餅半大約做到5下
目標兩餅

tst好多人的

170cm, around 135磅
其實骨重, 肌肉量唔多

由7月到而家做weight training
做果日飲whey protein
飲左一包GNC, 之後一罐細ISO, 而家仲有一半大ISO
肌肉明顯實左d, 少少缐條
但始終上唔到磅, 個人依然係瘦, 一拳打死果d
特別背肌好弱, 膊頭也不明顯

飲食方面, 腸胃不太好
食唔到多, 也吸收不多

Workout方面, 平均一星期4-5日
收工/放假做, 做2hrs
胸三頭前膊腳
背二頭後膊腳

求打救

all club全包
估唔撚到至後d價平咁多

食唔到多, 也吸收不多 你自己已經答左自己 想大就唔會搵藉口
同埋好明顯hea操腳 4日新手split建議你upper lower body咁操

唔係借口
係一食多已經想反胃
例如, 響屋企食一碗飯, 再谷多一碗已經想嘔
呢條路唔得咪搵第二個方法囉

你set 間休息得好長時間 ? 明知自己食唔夠仲做兩粒鐘 , 點會生到肉呀

咁點搞
做少d動作？每個動作做重d少下數？
同埋係咪唔應該飲ISO? 太清
換gainer?

又唔係趕住上台 , 新手可以 set/rep 數做少啲先 , 當你set間休息1-2 分鐘 , 一次做 30-40分鐘就夠 , 做做下消耗慣就會漸漸想食多啲野 , 其實在做足 set /rep 數下都好少一次過做多過 80 分鐘

搵d “caloric dense food”，即係高脂高糖食物（例如bacon，蛋糕等）。hard gainer唔可以食得清。iso可以變左1scoop gainer+1scoop iso，因為食太多gainer會suppress你既食慾

如果一次1 scoop gainer + 1 scoop ISO
個protein量會否太多？
因為之前爬文話其實身體每個period, e.g. 3hrs內, 有一個quota吸收, 超高也是排走

Btw, 即食多d蛋糕？
最喜歡食2蚊個紙杯蛋糕

我而家做2小時後, 飲完protein
如果見餓/手震/累, 都會食個中式包
即白饅頭果類
一黎平, 二黎貪佢白包易消化

其實係咪碳水太少？
我見坊間有 碳水 補充劑
係咪有用

你做兩個鐘想增肌, 蛋白質就要食 120g , 複合碳水就要食 300g

my protein個boxing day discount抵屌?

有無人玩得耐左weight training 走返去做bodyweight 做做下唔想咁大舊想lean返啲好似calisthenics 個種好似好睇啲同健康啲

你谷多半碗已經可以變化好大
遲d重左再谷多半碗咁上 無人叫你一下食到反胃

介唔介意自貼一下想睇下有幾大舊

2.5kg大約幾錢先抵買

腳黎講
我一星期搵一日正做深蹲12組夠唔夠

胃口可以養大，除左正餐，平日食多d健康零食，nuts、Greek yogurt、花生醬麥包、香蕉、dark chocolate。得閒就食、無野做又食、溫書上堂做緊野都可以食咁就好快上到磅⋯

一向抵嘅whey只有5kg

咁多位師兄 我係一個肥仔
呢幾個月食雞肉食到厭 想飲奶粉黎幫助攝取蛋白質
想問大家有無話咩牌子推薦？（完全唔識奶粉d野）
希望可以low sugar 無咁肥既

初期胃口慢慢養
咁gainer係咪其中一個快d既方法？
(我都知gainer好易肥, 睇住個frd本身底體脂高仲gainer, 個人係脹左, d肉係好實, 但個腩突到)

2.5試下啱唔啱味先 如果3蚊1ser抵唔抵

訓咗冇睇，原來件無牌pt仲未肯潛水

其實兩份麥皮加一scoop whey已經等於半serving mass gainer , 而且更易入口同可以養大個胃

你可以做到12組我切柒

爬完post 係咪四百到5Kg先算抵屌

咁做幾多組先夠

一日12組 Bodyweight 深蹲？

啞鈴

其實腰圍係咪好睇天生
其他部位都廋左好多
但肚無咩廋 有扣入到一格皮帶
除左衫又唔覺得好肥
係有少少BELLY

鋼條型 唔瘦 但想再增大肌肉
又驚肥d腹肌唔現
想慢慢增上去唔求急爆
飲isolate奶粉 每次操完飲一cup夠唔夠
賣奶粉果條友叫我每日飲兩次 每次2cup
覺得會好撚肥

平時三餐都食得多肉
所以驚多左姐

咁每次1cup定2cup？

腳都有得再細練
例如calves quads glutes

原來麥皮咁高營養
Btw, 岩岩感冒 停左幾日gym
又食左d咳水傷風藥, 個人冇乜力水, 如何可以快d入番狀態？

前排想修身 所以減少左碳水 繼續正常gym 5日到
冇做過帶氧
試左2個月時間 重訓力量冇乜減少到
體脂低左

唔錯 不過我飲開肌酸 bcaa pre workout

最近胃口細左

以前早餐輕鬆一盒
而家一半就想收皮
底係6條雞柳
點算

唔好一次增加太多營養吸收
要分開每星期增加一d，慢慢等身體習慣，
唔係好容易儲積脂肪

去買惠康果隻即食麥皮，可以用凍水開，廿蚊一大包，想再肥啲可以用全脂奶開，500ml奶加80g麥皮， 傷風想快啲復完就買啲寶礦力當水飲

早餐六條雞柳
朝早吸收返多d碳水好過啦，六條雞柳好似好多蛋白質

果啲蛋糕gi高，一陣增唔到磅但黎左個belly就慘了

咁應該放響午餐食？
百佳有隻美帝牌買一送一

早期痴左線食8條
好似一條15-25g蛋白質
利伸 聽人講

睇營養標籤，多鳩餘

低脂脫脂奶夠唔係真牛奶啦，咪一樣有pt叫人飲

如果一條雞柳都唔知有冇5g，咁早再減少蛋白質嘅份量，咪唔夠？
定轉食雞扒？

低GI carbs=高fibres=頂胃
個人認為Hard gainer唔洗理咁多

Bro science 黎

其實預制芝士有晒碳水鉀鈉 , bluk 緊食佢方便過食啲所謂真芝士

100g雞柳大約24g protein
100g雞柳=2條雞柳(中指咁長）
唔信可以自已磅下
一條雞柳點會得5g protein

如果講朝早你可以食其他嘢代替咁多條雞柳既...
麥片x2份都有7g，加隻蛋6g，加多份三文治10幾g，一杯奶都好多蛋白質吸收喇，唔夠食先再加雞柳都未遲

可以點減

你 M 記都食得咁自豪 , 而家走去 CARE 卡夫芝士?

我通常一日食一袋（2.23lb，～1011g)雞柳
再打個消化八折，咁一日大約192g p左右？

Pt日日食Real food

Meet your new friend - Hiit

你幾重
其實每磅0.8-1g protein已經好夠
同埋你全部protein都來自雞？
食太多protein包你狂小便

好似幾新鮮
整雞柳飯盒係為左方便姐原本

岩岩磅左，192.67lb（有著衫）
一日3餐都係西芹雞柳飯盒為主

192磅 巴打玩左幾耐 同埋幾高

06.2014起手
172 人生已完
不過有肚腩、肥仔波，預FR >30%

尋晚先又瘋狂隊pizza

人生就是無限上磅

我有skinny fat
即成身每個位都有fat
而肚腩呢, 企直個人冇, 但坐低有一條細軚
我會形容, 頭4舊腹肌位係好瘦, 冇肌肉
但下4舊位就肥, 少肚腩

Btw, 個背真的好弱 操極唔厚

仲以為有高手出現

果啲高鈉高防腐劑嘅合成芝士肥仔真係盡量唔好食

覺得瘦底既人可以瘋狂爆奶爆野食好幸福

有冇身材睇下呀

你背玩咩動作
個人認為要厚：Deadlift, Barbell Row
闊：Pull Up (做唔到Pull up就chin up，做唔到chin up就lat Pulldown)

有冇傷左頸膊既巴打

人地 BF OVER 30% , 好撚心你啦

闊手正手lat pull down
窄手反手last pull down
划船, 其他拉背肌

Feel到自己唔太識發力

睇下外國大隻佬點

你攪清楚佢應該增磅定減磅先啦

我無以為佢 BLUK , 只係唔知佢肥撚到咁 ?

只係你一口否定左卡夫芝士唔應該食

唔好再討論芝士啦好麻

唔好意思 新手想練大隻d想考紀律部隊 唔係警察
應該由邊到入手好 引體上升一下都做唔到
175高63kg重
超瘦底 跑開長跑

從來冇講過自己係高手
萬年新米
食埋果兩包就轉其他

有冇巴打用APPLE WATCH?

收到一隻做聖誕禮物但發現好似無APP係TRACK 重量訓練.

求巴打推介

好快無癮咁食法，上面10mins準備，10mins食都夠方便㗎喇

就係好似咩都無所以先問下巴打
我見佢default 有單車機呀, 跑步呀, 樓梯呀. 仆佢個街就係無重量訓練所以想confirm 下.

多謝晒師兄
頭先睇完都唔係真係好針對性我想要既功能.
睇住so far 都唔係全面支援.

做多咗啦，上面你自己都講完個話題依家喺到磨爛

有冇巴打有玩開sumo deadlift

玩得重唔重好睇你比例係點 （torso同手腳比例），有人sumo 拉重d，有人conventional。
但sumo一定係難過conventional，技巧多好多
同埋Sumo會activate glute同ham多d, conventional 就activate lower back多d。

其實做過就知有唔同啦

盡情食

放題食西蘭花 巴打真識食

有屎屙嘅日子就係好日子

真

明明健身就係要食多啲野 , 點解個問題好似要就住就住食咁款 ? 如果 cut 緊仲去食放題只能講句 ON 9

會唔會係飲水量不足搞到腫起黎

自覺肥咪做多D cardio
唔通食一餐放題就前功盡廢咩
on79

食得太咸都會面腫 , 有啲人有病都會頸面腫脹而唔係因為肥 , 最好睇醫生 check 清楚

笑撚死

U have cancer bro

不過咁，肥都可以行powerlifting㗎姐

質自己食多d嘢真係好辛苦
又要食多碳水之餘又唔好食太多垃圾又唔好為食而食絕對係一門學問..

揀啲自己鐘意嘅食 , 放題我起碼都食到 500g 魚 , 再加啲雞牛肉同生果 , 盡量唔太油同咁咸就會食落肚

牛陣放題，滾水做湯底狂食牛同菜

無 workout 果日其實真係會少食碳水 , 而有workout 果啲日子又通常唔會去食放題

workout完去食放題先爽

即變暴食之罪

唔同喎 sumo 係比高既人做易啲
我179手長腳長 做sumo可以玩重啲又輕鬆啲
我做conventional 做重啲會lower back食左度力 會傷 重個陣會轉sumo
手腳唔長/矮啲（no offence)既conventional會易啲 反而sumo難

個人感覺 屌細力啲

一定要食完早餐後先可以做gym定可以早餐先做?
thx

一定要食完早餐後先可以做gym定可以早餐前先做?

乜你地唔食野真係有力架咩？
我自己唔食野行兩步都腳軟

瘦撚表示氣餒，生得矮又瘦，高165重56，明顯感覺到係人際關係上輸蝕。

近來好落力健身同增磅，增左7公斤，大力咗。推胸由50到69公斤，大腿機去到72公斤。但一入健康房，見到好多人唔練身型都好好，大隻過我既人推機重量輕我好多，但身型好過我好多。

樣子都算，身型都輸

練力量同練身型唔同練法喎 , 165 有56 唔可以叫瘦囉

你咁既諗法點得架師兄
你眼見既大隻佬比佢地大隻都有啦
你一開始做gym既原意係乜？你既然可以講到自己既進步 點解唔說法埋自己去超越你見眼既大隻佬？
共勉之啦

我屋企練腳 的一對啞鈴
咁我應該分開幾日做深蹲？

等個背傷就閪啦乜7都唔玩得啦
我兩餅仲用con會自動拱腰 會傷到仆街
轉返sumo 冇事

想問下有咩好嘅video 教人係屋企徒手練胸?

我係新手 姿勢要岩 可以嘅話動作唔好太難 唔該你地!

Yes 真係要小心

過來人 我一年前都一下唔得 之前不停操引體輔助機 lat pull down dumbbell row 操操下就練厚到個背夠力上
利申 u grad都會考

係呢部野到做完 lat pulldown 同 reverse grip pull down
之後諗住做seated row
頂我一拉seated row舊野
上面個lat bar就卡住 拉唔到seated row

搞左5分鐘都唔明點整
有無巴打教下

你係咪set重得濟拉唔郁咋

練完腿已經有啲想作嘔 屌你老母81個巴士佬頭先差啲飛站 手車又廢到死成程fing撚到仆街 我驚未翻到去就嘔到仆街

原來有個閂校用 lat or row

有無巴打有男性女乳症
細細個食太多kfc搞到咁 好後悔

次次做完一組腿 都會有小小失禁FEEL

兩樣都會

唔係食豆腐飲豆漿太多咩 ?

我睇左條片5-6次都唔明

我都係條女咁 拉完lat就拉seated row
但我一拉row上面舊bar就向上拉
卡住成條cable

唔係個保險桿拉出就可以做晒兩種咩 ?

我今日都leg day
做完真係跛住腳咁走

睇youtube有d大隻佬話如果練腳係可以分開glute and hamstring同quads咁兩次練。

但係我每次leg day完係呢3個位都又軟又酸，其實點樣可以分開練？我都係做squat，leg press，lunge咁。

另外想問下做完squat，對腳啊glutes當然會累，但下背條腰都會累，係唔係正常？定係我錯form？

上身衝得太前 ?

我唔識分我做緊low bar定high bar啦

但我應該無low bar既落得咁斜

我睇youtube d大隻佬教low bar

個上半身差唔多接埋咁濟

我對住鏡做 我諗我上身應該斜30度左右

有冇未flex就過15吋手既巴打教一教小弟點操手

平時操手會獨立一日arms day 仲會加superset同drop set

三頭都係做下dips, extension, press down , kick back

二頭就 barbell curl, hammer curl, chin up 同做機

你係得引體唔得?
利申 準備入同公司 另一邊 曾經都係0下引體

前日第一次做deadlift, 而家下背肌肉好似拉傷左，
彎腰有啲扯住咁，有咩舒緩方法
新手自己一個gym又請唔起教練真係好慘。
咩都要自己試，連姿勢啱定錯都唔係好睇到

問下身邊人，好多其實好肯教

樂富p記多

彎腰有唔舒服就唔好彎腰，試下呢d動作睇下會唔會好d⋯用熱'full'⋯

做咩動作都最好對鏡做，睇多d片⋯ 其實DL/squat用好多core，如果平日core唔強少練，做完有酸都唔一定係整傷⋯

感謝你

雞皮應該都關事 因為細個好少食豆製品

Hip bridge同跪坐，都可以舒緩lower back，你google下睇下點做啦。

感謝你
我仲要deadlift 同腳擺埋同一日，
呢兩日好似殘癈左咁，成日坐係到。行步路都好酸痛

鍾意食 kfc , 但好少食雞皮

巴打就黎入學堂？IO?

聽日我仲諗住試下deadlift

Lower/Upper split真係好過full body training?

Squat同DL都用core 最好唔好都玩重或者分開練，否則會易傷。
如果想練DL，其實可以用stiff leg deadlift 代替做輕d4*12-15。唔夠的話再做埋 leg press。 第日hamstring 同屁股都已經好酸。

先利申:操左1年, 57kg->65kg
一直無計到營養食野
每次操後一杯增鎊粉

請問我跟依個網

若然要增肌
佢要我每日要食200公克蛋白質

咁姐係幾多?
上網睇1條雞胸肉得11,12咁大把

姐係我一日要食夠20條先夠數?!

但我睇另一個網又話每鎊食1克蛋白質
65kg=143鎊,姐係每日要食143克先得

兩個網都唔同
我究竟信邊個好

有無ching可以解答小弟

你每磅體重 x 1.0至1.3 (隨你)
當然1.3多少少 穩D

唔知你點操法 , 好難答你

驚咪食夠體重kg x3g 囉

呢D網係按比例幫你計營養
依加'假設' 強調係假設
你每日要食1000卡先夠

每1g 碳水有4卡
每1g 脂有8卡
每1g 蛋白質有4卡

個網係用唔同組合幫你湊夠一共1000卡

有個女仔fd通過屋企人關係請左個pt，但個pt讀緊書，成日臨考試一個月就停。試過停過一個月，甚至都停過接近兩個月。我個朋友又冇乜毅力又唔太識去減肥，所以個進度都好慢。個pt一開始都有跟下佢飲食，後尾又冇左件事咁，甚至停果排係一d跟進都冇，乜都冇關心過 不過有跟果時一開始瘦得都快，冇跟就一直都冇點瘦甚至肥番少少

其實個fd真心靚女黎，肥前係女神級，後尾因為情緒問題肥左好多，我都好想幫佢但又唔知呢個情況可以點幫 同佢講話唔好再跟呢個pt佢又話驚屋企人罵佢。。(個pt係佢屋企人朋友個仔) 其實都收得幾貴成300蚊一個鐘好似？好似話收平左但佢咁搞法我寧願佢請貴d嘅

各位師兄如果係咁點做好 真心好想睇番個朋友變女神

大家著開咩牌子嘅衫褲 想買啲排汗透氣嘅衫有咩推介

確係等緊入班,不過唔係啦,IO都唔洗考引體
SO,FIRE MAN既同公司另一邊呀
白色衫,成日比人濫用當的士,送D完全唔緊急既呀公呀婆入院架呢

已經幫你計咗好protein 你要170左右
去入翻自己個卡路里 調protein 調到170左右就調carbs同fat
最後要100%咁就ok

咁你又會問喎 carbs同fat點知咩比例呢?

好簡單 carbs大概要佔50% protein大概30% 最後20%就fat

自己教囉 你都係想食啫

我藍絲黎 有得食我都想

褲就唔知,衫既話早排夏天U記件DRY-EX既運動TEE唔錯
純色,少少網面/網格咁(但又唔會透點飛釘),好FIT身,幾型棍下,除左操野,著過好多次跑步,跑完都仲幾乾爽
最重要好似$79 only 性價比極高 都後悔無入多件,唔知遲d會唔會再出

Gym shark and gym shark only
非打手淘寶好多運動衫褲 筆直有限買唔起Nike under armour既巴打可以上去用心搵下 著爛又唔心痛 又平 出面買既做運動磨爛都肉赤啦 有錢另計

見好多操開既都淘寶/普通背心短褲 操野衣著我覺得冇咩所謂 反正做做下出成身汗都會污糟

有牌有經驗既話係抵到爛
但你話讀緊書，我估以上2樣都冇架啦，仲要成日甩既話，300真係嫌多
個pt 當你個fd 水魚禁零用咋

Gymshark撚Hello

上次black out買咗成千銀 爽

仲有 我建議你唔好飲gainer啦
好撚多糖 食多兩碗飯比較實際

如果寫字樓成日坐唔煙唔酒無workout , 體重kg x 1g 已經夠有突 ,
做寫字樓一日hea 操一個鐘就 體重kg x 1.5g , 堅操就 x 2g , 每操多一個鐘就 x 多 0.5g 應該都穩陣

煙酒會影響蛋白質吸收 , 果度又要食多啲補番

尋日我夠見到有2個鬼仔加個鬼妹喺度操腳輪姦啲機

我又無聽過食煙飲酒嘅人會完全增唔到肌

Man定SO？個行好chur喎

Black Friday? 我都買左好多

練到覺得自己有啲睇頭就會想買 GYM TEE

I mean入主任定員佐

有牌，但我覺得好似冇乜經驗應該，不過佢係讀體育相關學科
我都覺得好伏 收得錢就認真d啦
其實佢咁做，令到個fd更加冇信心
依家都只有得閒陪佢做下運動 不過都係9fing多

叫你個fd 同佢講話係佢身上學夠喇，搵過個仲好啦
冇心教幾平都冇用啦
你個fd 又係，冇乜心做運動先養到個pt 咁hea 佢

如果仲想搵pt可以pm我
有牌 有freelance客跟緊 不過我都係讀緊書
自己準備考strength and conditioning specialist

搵食行遠啲啦

300蚊個鐘都貴

有冇journal 睇下

好後悔開頭做gym冇影過相
做左一年先有影相記低既想法

睇唔到個轉變

停操半年影完再操

我得閒呀…但無興趣…我得閒…但我無興趣

好你少少，操左4-5個月時影左
但都已經上左13x磅，好想由一開波最排骨12x磅時期影低自己start同後來慢慢轉變
好鬼勵志feel

邊有咁叻丫
我等入員佐咋，小小的amb man
btw 救護主任好似是叫AO，同消防SO不同
所以個位巴打應該以為你唔知

300蚊個鐘如果個教練有料到既幾合理
但冇料既就算9數la

留名

有啲有經驗康文試堂都只收 $300 , 如果二人同行正式堂可以低到 $350一位

佢個減價活動叫black out

有冇師兄知做pt有咩門檻之類嘅野
點考牌 Google講到1999
聽講唔考都可以做pt係唔係真事?
如果做可以邊度搵客/Train人
sorry if 1999

加油 我grad左同你都算係同行

未聽過有人講每操多一個鐘就要食多x0.5

個數隨口up 啫 , 不過運動量越大蛋白質需求就一定越多

唔係個數問題操多時間唔係要食愈多
咁唔係你full body spilt一日操3個鐘
食一日protein都食窮你
日日都唔同protein量 track macros都track到你煩
每幾星期改一次攝取量就聽過
每次操愈耐食愈多 我想問你邊度聽翻嚟 真心想學野

佢意思唔係你每次train多幾耐就食多幾多
佢講緊係overall 可能一個星期操幾多日咁樣

Relative to endurance exercise, recommended protein intakes range from of 1.0 g/kg to 1.6 g/kg per day depending on the intensity and duration of the endurance exercise, as well as the training status of the individual. For example, an elite endurance athlete requires a greater level of protein intake approaching the higher end the aforementioned range (1.0 to 1.6 g/kg/day). Additionally, as endurance exercise increases in intensity and duration, there is an increased oxidation of branched-chain amino acids, which creates a demand within the body for protein intakes at the upper end of this range. Strength/power exercise is thought to increase protein requirements even more than endurance exercise, particularly during the initial stages of training and/or sharp increases in volume.

我本人聽過咁多專業bodybuilder講解營養 未聽過train時間長protein跟住多
呢個有待查證
當你啱先

點都好 佢操得一年 我覺得冇乜需要去到train多時間protein要增加咁嚴格
身體都唔會每gram protein計住 計住train幾耐 每隔一段時間因應體重變化改macros就得

如果你有發現 iifym個網就算你填你
一星期train幾多日
每次時間幾多
佢都唔會改你tdee

做地盤仲要操

唔驚太大隻咩 ?

我讀aa，教左2年，9至70歲都教過，personal &group都有
基本上立法規定要有邊張証書先可以做教練
呢道有個巴打無証書都出post搵食
搵客邊面睇自己無特定，自己有正職，所以有客就當自己生意做，無客都唔太大經濟壓力

AA算係香港多人讀，又有QF,我當年讀哂2個course 都差唔多成1萬
就黎要續証書，又駛成幾千數

都唔易，特別係體位分析

上連登搵target

你估做教練咁易咩？
自己做開gym就出去教人，讀書你會發覺自己好多野唔識唔啱

你又慘啲

唔考咪喺連登留Tg
有料洗乜靠牌嚟證明

咁你仲出去誤人子弟

做咩呢

每日做帶氧45分鐘會唔會減低訓練成果？
新手開始咗兩個月
覺得個肚腩好顯眼

如果想做腹有咩動作介紹
本身瘦底，其他位都有操開，但做腹就提唔起勁

驚你做到打個乞痴都抽筋

你大概邊度train人 例如私人gym租場?康文?定會所?
第一個客邊度搵

大場細studio 球場公園壁球室活動室會議室，都做過training
朋友介紹

你地deadlift
扯起完 我唔會慢慢放低
會一野就放 做第二下
你地會點

唔係偏 好多人都會
控制blood flow

正係認同運動量多係要多返蛋白質吸收。
係ACEAct入面gym係6met
當你body weight x met x time
個時間係x1 定 x2 已經差好遠
當你x2即係個每日需要嘅能量大左
自然 你要吸收嘅蛋白質都會高左，
因為平常人係每日要嘅能量入面有10%至15%係黎自蛋白質.
而增肌嘅時候可以提升到20%左右。
咁你計返條數個時，最後一定係做兩個鐘 要吸多啲

睇下邊個場做，有啲場要好似圖書館咁靜就唔做
自問廢，冇力慢慢放4餅

少人做唔代表你見識少既

新手一路都係自己睇片操，但唔知點解操極左邊胸都冇咁食力 特别係左上胸直頭發唔到力咁，感覺啲力食左去膊頭後面，推完胸後膊會攰，但右邊胸又正常食到力，有冇人可以指點下我 左邊有小小圓肩關唔關事，但我二邊都已經鎖背沉肩挺胸做哂

左手臂臥推時牙得太高 ?

你推胸會用到後膞？

我都想知點解會攰

有試過刻意放低啲，都係咁 會唔會係唔知咩位已經傷傷地

一係你推個角度有問題 , 留意番你推到最高時支杆係心口上面定係頸上面

玩benchpress 右手手肘痛 點搞好 應該話係手肘連住三頭個個位痛

肌肉定關節痛
benchpress三頭肌肌肉痛都正常
操完三頭肌痛嘅位係近手肘

有冇人次次做hip thruster
啲人都會望

女仔識做一定做嚟個動作

Testosterone supplement 有冇效

我好鍾意練pat

食zinc啦

有冇巴手試過打完飛機去操
今日squat左兩下見頭暈

試過

想係運動上改善表演（籃球足球）
Gym plan應該點修改

想鬥撞要練個屎忽大脾

如果有啪一聲但冇痛呢？

感覺二頭同膊冇咩用 想focus腳同core

膊冇咩用?

實戰中肩部力量是用的最多的上肢力量 sorry我會操多d膊

請問想減脂增肌應該食肌肉奶粉定消脂奶粉？一直冇乜理飲食，依家有腹肌胸肌但要用力先明顯，體脂15%

搵啲有 DHA 成份食啦

我想問下 我未接觸過健身
初初開始應該要點？
無咩方向

瘦撚想大隻 而加淨飲protein 如果唔飲weight gain係咪上唔到去

緊係啦 快d飲啦 唔飲d肌肉大唔倒架

Agger

定咗自己係想要體型、運動能力、力量之類嘅唔同目標先，因為唔同目標係有唔同訓練模式

練左3個月到。
次次練完胸三頭會酸痛3-5日

如果第3、4日 三頭仲酸痛緊。
好唔好練背？因為都會用到三頭力

想問練背果個seated row動作如果無凳坐坐落地下隻腳腰甚至挺胸係咪一樣都做到？

係，見過好多人係康文GYM都係坐地下做

見啲師兄一係數盤坐一係用腳頂住部cable

拎個啞鈴打棟放當凳坐有無得諗

我day1 胸三，day2就背腹，無影響喎

想問吓邊到有得免費Check 體脂嗰啲做？

三頭肌 仲酸痛緊，繼續練，冇壞影響？

想請教下youtube既fitness channels果d針對某個部位做既workout，係咩類型既運動?

乜減肥唔係suppose全身減，唔係冇得淨係減某個位？ 係咪同做cardio一樣，一唔做果個位又會肥番？

我做背啲動作唔會用到三頭發力 , 你做啲咩動作 ?

肌肉肥大訓練 , 而肥大並非指脂肪

weight training咪可以針對身體某部分嘅肌肉嚟訓練，而肌肉訓練對減脂係有幫助，因為肌肉量愈高，基礎代謝愈高，減脂效率愈高

肌肉同脂肪冇得互換同增肌減脂係分開兩回事
做前提既話

如果淨係練大果個部位既肌肉，而冇減脂，係咪會令果個部位視覺上變肥左，即係吋數大左？即係要同時做cardio/hiit果類去減脂？

呢個concept我明白，我講緊既係下面呢種運動，係咪叫做body weight training？

叫做 bullshit training

HICT 黎

中強度燒脂體操

有冇巴打會定Deload week
你地通常係下降重量定減少set數？

蛋白粉可唔可以同康鈣C一齊飲？

唔怕難飲咪得

做gym 塊面會瘦D 真定假?

你係做夠食啱休息好，唔好話面啦，全身都瘦

姐係都係要上gym房搵教練教？

不一定，自己夠健身知識嘅話乜都唔使都健到身

介紹你睇一個youtube channel : Fitness room tw，比較多資訊性嘅外國健身影片翻譯，希望幫到巴打你

你收得乾 jj 都瘦倒

做lat pulldown做到左肩同二頭痛，係咪發錯力

大隻係着算既

磅數問題

有冇巴打有飲開 Myprotein 既 Whey Isolate, 你地最平買幾錢?

請問咁多位巴打，
如果一個人玩長跑既人，體脂13-14左右，冇乜做重訓，食野就跟健身餐單咁食，跑個日朝早同跑完後再飲奶粉，個身型會變成點？

月巴

係屋企練胸 跟唔跟下面咁做好?
利申:岩岩起步 新手

5kg？ 都係官網買？

香港邊到有得買外地雞柳
唔想買中國果d

ISO 都咁平 , 唔係 $900 咩 ?

你話 $68x ,

而家你就 post $755 人民幣 , 咪即係 $900 港紙左右囉

有冇人覺得本身膊頭窄（即係由neck到delt個個位短）
既人操起上黎好睇啲？
即係有啲人本身膊頭闊
操起來會睇落矮左
呢類人睇落冇咁好睇？

假設大家程度一樣

即係 闊厚vs 窄厚

咁嘅價買袋裝 , 我寧願買 BPI 飲得安心啲

唔好意思，有無人知除左康文，港島東有無邊間gym room係逐個月比錢，thx all

小弟非專業,只係愛好 帶氧,重訓,徙手都有做
宜家先知有呢個post ,各位師兄你地好

一田都有

想問下 想開始真係練下啲肌肉 有無咩YouTube推薦或者書

喺屋企做胸真係好局限，通常都只能夠做push up，所以要學多啲唔同類型嘅push up

如果要用啞玲就要用最輕重量 ,量力而為 ,先做好動作再增加重量
個人建議重訓同帶氧輪住做,我自己就會跑樓梯(再lv 高d 就加face mask +啞玲 )
上面d頻道好多選擇,總有你需要

想問左右胸肌大細唔同點攪好
操左一個月，加埋入奶粉
左上胸明顯大舊過右上胸（左上胸係硬同有肉，右上胸軟+無咩肉）
有咩方法操一邊胸

今日起身成身痠攰 , 乘機 deload 下算

睇人
高嘅人橫顯得高大
矮嘅人橫容易顯眼 咪冇咁好睇

唔係
我操個度有兩個鬼佬一樣高
但兩者觀感想差好遠

依家cut緊諗住唔駛gym果兩日去跳繩，應該跳幾耐好？

試下跳一分鐘停一分鐘，loop夠20至30分鐘

橫好睇好多喎 唔夠橫睇落似肥仔

記得以前又係嫌自己膊窄 , 但又懶 , 淨係練中膊 , 前後膊練胸背時當練左 , 練極都係摸到膊但就唔多睇到 , 之後死死地氣練埋前後膊就好快睇到個膊係突出黎

好記得以前d師兄講過如果你天生窄膊,點玩都係A字,只係個A 既程度唔同,係非常慘既外觀
相反如果你天生膊頭橫,基本上你做開引體上升同背部訓練個人望落會好直同橫,所以好自然望落大隻仔,如果你窄膊又唔夠高咁我估你點練都係好難睇,如果只係講健身唔夠高同橫點練都係輸左

窄膊
但如果traps 厚+side delt夠勁
係會好好睇喎
大把bodybuilder佢地個膊唔算天生橫
但練出黎好好睇
相反
天生膊橫 感覺好似矮左咁

差唔多高,膊橫點都好睇d

終於搵到隻維他命係無加埋其他雜質, 唔會好似optimen/orange triad咁有埋d其他herb既精華

我想問啞鈴臥推落個時係咪要兩隻手開到feel到胸兩則有拉扯既感覺？

係，但唔好低到太離譜

yes , 尋日放太低壓傷左少少肩峰

David laid: 膊橫
Zyzz: 膊窄

只要你體脂高 夠多muscle點都會型

想問有無師兄玩過10 x10 program？ 建唔建議咁樣玩？

事關小弟近期最近想轉program 主要想修一修身 做shape
thanks

下面型好多
上面睇落好怪

型咩 睇落好怪

食藥

如果食藥 其實真係晒氣,我個人好反感非自然練成

可以望下,覺得對你有幫助,無用就當笑下算

我個人覺得你用一對啞玲上落樓梯,然後3大核心 push up, pull up ,dragon flag,隔日做己經足夠
前提記得做足熱身

點解咁講？

講緊佢個膊橫姐

你係想問點解要做熱身?定係想問點解做呢d運動

我討論緊個比例
唔係講食唔食藥

之前上磅上到80kg 呢家主要想慢慢減返體脂 盡量維持厚度維度既情況下有返d shape
所以想問點解做呢d已經夠？ thanks

cutting 玩 10 x 10

唔急cut既 主要飲食著手 慢慢減 有錯請指正

10 X 10 無記錯講就簡單 , 但做落係超辛苦

開始咗個半月
目標係增肌 做帶氧練心肺功能順便控制下體脂

day 1
胸 + 三頭
day 3
背 + 二頭
day 5
膊 + 腳
每次都一個鐘左右做完

day 2, 4, 6
腹 + 帶氧 45 分鐘

day 7
休息

請問咁樣編嘅話, 肌肉重訓會唔會太疏？
或者有冇更好嘅時間分配 ？
Thanks

腹會影響到胸背 , 除非你 HEA 練腹

想知道成效如何 因為有評論話無用 好廢

認真做膊同腳真係一個鐘就搞得掂 ？

我講呢種方法己經係適合你做,3大核心動作己經好夠同埋千奇唔好睇小行樓梯(負重更佳) ,每一下都加強緊你既心肺同下肢力量耐力,你可以風雨不改咁做呢d運動之餘,又唔洗驚外界睇住你做

慢跑我以前都有做但效果肯定無跑樓梯咁好,同埋唔係運動時間越長越好,休息同飲食都好重要

每樣做三組動作
定係太少?
做多幾組動作好啲?

OK

聽講增肌的話至少每個位做到20組或以上。

想講重訓同帶氧運動其實係無沖突,你完全可以做完重訓再做跑步/游水
因為練既野完全唔一樣,係睇你有無刻苦耐勞既精神, 運動係終身事業

ok

newbie gain 其實唔洗咁盡 , 每個動作 3-6set 就夠

建議你一日一部位
day1 胸
day2 背
day3 二三頭
day4 膊
day5 腳+腹
day6 休息 or 重複day1
咁樣操我覺得最可以練到
每組大肌肉48-72小時恢復，小肌肉24-48。
跟住操包你1個月有變化

David laid應該冇用藥
但有用photoshop同屈機muscle insertion (genetic)
你睇返條友d video就知佢冇咁誇張

尋日遲左去超市，結果今日早午餐都冇菜食

David laid拍落Steve cook、Steven Cao到度差最少2個碼

想請教下巴打有咩動作可以集中練inner chest同lower chest???
而家覺得自己胸形好怪 好似上胸同外側有少少肌肉但內同下就連個形唔唔多覺

inner chest多做窄手動作啦
lower chest可以以dips類動作為主

應該有用
1. 個膊異常地大
2. 睇佢transformation片見唔到佢有bulk過就突然好大變化
3. 有條用arm blaster操手既片見佢爆筋爆得異常
4. 新片冇直接回應有冇用藥 係natural駛乜兜圈直接話冇咪得

最主要佢個人格 不了
佢d frd一一因為佢而分開
Dylan qwin仲要因為佢冇左gymshark份工

請問Dips類有無tips
好多時做完bench press再做dips又無力
做dips先又好似用左其他力 動作又唔知岩唔岩

好似係剩係得qwin 同david分開
原因係因為之前2個住埋一齊，david晚晚通宵，吵到qwin訓唔到
加上david laid 6”2,得200磅左右（操左5年），邊有可能用藥

如果因為肥仔波導致有圓肩問題，操肌應唔應該多d背同停操胸，令到個人前後平衡返先再操胸？

而加每次都60分鐘重訓+45分鐘帶氧運動咁操

計一計 ffmi先囉

寒背其實唔一定關圓肩事，肥仔波亦都唔會引致圓肩

我雙手放抵果時手指公係對內+膊頭經常痛

點解成日都咁鍾意討論人地有冇用藥

呢度問唔問得奶粉

go ahead

留言話David 搞鳩qwin 條女先嘈交

有冇邊隻麥皮係可以沖凍水或鮮奶而又冇糖架

Qwin 就由gymshark過檔alphalete

即食麥片咪可以凍水囉

食凍野對身體唔好啊師兄

冰水先對身體唔好 , 你唔係沖 whey 用熱水下話

惠康牌 , 窮撚至愛 , 講明先 , 呢隻野有高鈉 , 唔啱啲唔運動嘅減肥撚食

請教下食完野幾耐做運動先係最好?一直對呢樣野唔明

其實做果時有 5,6 成飽做就最舒服 , 太飽做會反胃 , 有飢餓感時做又無力又怕有消肌問題

咁即係食小小野但要等幾耐到?30分鐘?1個鐘? 唔該師兄

我多數食飽飯 1.5-2 個鐘之後做 , 未食飯就隊半支麥皮或者食兩條蕉坐一陣就做都有

多謝師兄分享

請問巴打點食？
滾水沖就食得？ 定要煲滾？

我覺得David Laid一定有用藥
佢先19歲bench press deadlift squat三項勁到痴線
跟著體脂無時無刻都好低

直接落凍水/鮮奶chok 勻佢就得 , 浸10 分鐘會好飲啲

加奶當cereal咁食
最好加埋peanut butter
上磅一流

硬拉其實係大腿 屎忽 定下背發力
次次做完腰骨隱隱酸痛 唔知係咪錯form

係咪做時下背曲咗？
但正常做都好下背攰都唔奇
證明你下背比較弱

其實做果時都係 feel到下背最累
做12下 尾果兩野 hold唔到咁濟
有咩其他動作可以 build up下背先？

deadlift 一次做 12 下 ? 我多數做 6-7 下就已經開始變形

Deadlift 腳背都有用

羅馬椅

Deadlift唔好做多過6下
Deadlift通常用尼build strength
所以個人認為deadlift唔好做hypertrophy o既 rep數（8-12），最好做3-6下呢個range。

你用滾水開完再攤凍 ?

熱水定熱奶都一樣

Cutting 其實幾時要cheat day 同幾耐一次？ 同埋係cheat day 定only 一餐cheat meal

個零禮拜一餐啦，但係其實你平時都餐食得享受開心嘅話，cheat唔cheat meal都無乜所謂

溝gainer會唔會好怪雞？

Cheat meal—>cheat day—>cheat week—>cheat life

唔怕滯就得 ,

我平時都會 80g 麥片 + 500ml 全奶 + 1serving whey

Yes冇bulk過

食都食窮

80g 麥片平均 $1
paul milk 500ml 全奶 $5.5
1serving ON whey $6

$12.5
一啲都唔貴

咁深蹲呢?
我以為咩動作都係12下

有冇巴打係紅磡做開gym

紅磡殯儀館

wtf

破地獄當gym

之前都係買鮮奶 如果5.5又唔算貴喎

goji

呢度有幾多碳水同蛋白質

50g protein , 84g carbs

家興超市 全脂奶 $11 / 1L

請問各位巴打點買gymshark 除咗上網有冇其他方法 我見上網搞好似好複雜

番工前做個gym個人特別精神
舒服過放工做

返工前做好攰

返工前操反而精神啲
而且一早操完放工仲多啲時間hea下玩下

朝早操完返工好攰
所以決定唔返工

岩岩開始操
成身散哂 手膊都好酸痛
應該等到完全唔酸 定等48小時後可以再操？

另外，大家夜晚通常食幾多？
減緊磅，如果淨食個包，係咪太少？

直到發力都唔疫先做，食咩包？食白麵包會好快又餓

大家有無配合唔同diet既方法做gym?
小弟年尾就大日子，目標係收身(重點肚腩), 再多d線條
宜家開始試16:8 diet(又名8小時減肥法) , 正常食量但12pm-8pm內食哂咁多餐, 一星期搵兩三晚做gym(盡量一星期操哂全身), 一日打泰拳。
希望半年會收到個肚腩
利申 170cm 150磅中央肥胖office boy

有無24小時減肥法

間竭斷食法唔係人人得，初頭朝早果隻肚餓係超難頂
利申已間竭斷食左兩個月，不過係14:10

食禁多食完會唔會即刻急屎

有無成果？
朝早係最難頂 瘋狂飲水專心做野先頂到
8點後就專心打機 睇劇都唔開零食啤氣

咁都叫多 , 咁飲 mass gainer 果啲叫乜 ?

啤酒果啲空卡路里先攞命 , 直接戒到結婚啦 ,

而家 keep 住 15% 體脂 , 我又無乜戒口 , 好難再降低體脂咁款

肥同幾點食野其實無關係
你餓到12點，跟住你12點就好似癲左咁食好多既話咁咪仲衰
餓就食，飽就停（7成）先係瘦子之道
好多肥人除左揀錯食物之外仲有個毛病就係飽仲繼續食

間竭斷食都要計住tdee咁食

而間竭斷食個原理並唔係要你食少過所需TDEE , 而係俾腸胃有真正休息同時令代謝率唔會因為突然食少左野而下降

係呀 所以呢個diet都係無話可以加攝取量/甚至應該食得更健康，只係將食飯時間壓縮到8小時內食，其餘16小時就消化儲存多餘既能量，外國狼人同森美都係用呢個食法，理論上無礙肌肉增長，同埋可以作為長期飲食習慣。
我都係岩岩開始試：

即係可以繼續操啦
咁d酸痛會慢慢減定愈來愈勁？
我諗因爲以前冇練過果d肌肉

夜晚食個菜肉包就去做gym
做完唔會再食野

以前無啦啦都開酒飲，但宜家都盡量唔係咩大時大節都唔咁放縱

gym 後食多個菜肉包都鬼

朝早操既既打會食少少野跟住做gym再食早餐
定係早餐完直接做？

食少少＞workout>早餐

有無tf jj 一齊操

試過體脂去到7 ,不過係好努力先做到

你度錯定食左藥 ?

今朝食脆片+奶
勁多胃氣頂住

我16年10月左右開始操 到17年11月尾因爲手碗傷左所以停左 開始果半年係真係睇到有好大變化既 亦都進步得好快 但16年秋天開始就好似到左頂咁 係咪應該係時間轉下program

胸+腳：
Bench press 12x4
Incline bench press 12x4
夾胸 12x4
三頭拉cable 10x3
三頭overhead extension 10x3
Bulgarian splt squat 12x4
Leg press機 12x4
Goblet squat 12x4

背+腹：
Lat pull down 12x4
Seated cable row 12x4
Bentover dumbell row 12x4
Pullup 做盡x4
bicep concentration curls 12x4
負重crunch 12x4
Heel touch 15x4
Reverse crunch 12x4
Side plank 每邊4組 1分鐘
Captain chair leg raise 4x12

膊頭有時會係胸果日做埋 不過剩係識飛膊同坐低shoulder press
之前一個星期會做3日 一三五/日

飲食方面我就乜都食 避哂煎炸野汽水
不過我知我依然係食得唔夠
另外有gym果日會飲兩scoop whey
做完同訓前飲
各位巴打可唔可以比下意見

食咩脆片 ? 好多脆片都係垃圾食物

胸+腳

on9
以為自己係攞你命3000呀
隔硬將胸三頭腳合埋一日
搞到三樣野都唔夠訓練量

做腹o既set數多過任何Body part

邊間gym最多基佬

知道自己食唔夠仲咁樣練 , 會唔會越做越縮

唔會既…但一定唔會大囉

呢到有冇巴打唔飲奶粉練？
可唔可以分享下平時食嘅餐單

冇味有隻雞個款

想問點先代表做得夠？係咪冇哂力就已經ok？

另外要減脂夜晚應該點食好

?

想問下三頭肌三角肌 二頭
一星期做幾多組先夠
三角黎講前中後每個做4組夠唔夠
同埋分開日子做同一日做哂邊樣好d

家樂氏 ?

最垃圾又無營養

早餐食麥皮戒甜

想問脂肪食唔夠會有咩影響
假如我要食70g倒，可能好多時只係食左40-50g。

btw依家受左傷停緊workout食緊維持體重標準

新手岩岩開始操
想問下 我一日操上身
推胸機，啞鈴臥推，飛鳥臥推 就做完胸
三角
坐姿啞鈴肩推 啞鈴側三角平舉 站姿直立划船
二頭
Hammer curl
我想問我咁樣安排啱唔啱

今日做lat pull down時,
個PT過黎話我條腰向前拱左同拉落黎個時個身向後跟住傾係錯.
但係我google左加睇左好多youtube發現有D人會腰拱前左,有D無.
有D人拉落黎個時個身跟住向後傾10-20度到,有D人就HOLD住個身唔傾.
我想問夠竟咩先岩. thank you

一路HOLD住角度少少傾後咁拉,放,拉,放
同
預備姿勢係靜止直晒,到拉時先借擺動既力向後傾,扯支槓落來

搞清楚,兩回事

見有人問lat pull down我又想問吓 我172 66KG
引體暫時做到8下，如果做機lat pull down同 Seated row machine 大約係幾重先岩

做到8-12RM嘅重量

幾高幾重係唔關事
舉到幾重因人而異

我都明
但係我係度諗既然我自己都升得起自己，咁我做拉落黎個重量咪即係差唔多66KG咁上下 ？？？

你做得8下pull up ，latpull睇怕只係拉得4x kg

咁架
咁我用45 試試水溫先
唔該哂你

唔複雜唔麻煩喎

用dhl勁快好似5-6日就送到黎屋企

咁食邊隻健康

你地平時係邊睇健身資訊 動作戈啲
我覺得每個動作 都有邊啲肌肉作用分析戈啲好正 唔驚用錯力都唔知

新手？

大隻過老手 , 所以無人敢答佢 , 答親都奶野

會唔會大隻得濟 ?

問下野姐 唔洗串我既

Sor有眼不識泰山

想知做啞鈴側平舉 手肘痛係咩原因

你飛緊手肘好似係

手臂伸到直一直飛遲早斷埋

做掌上壓 個胳肋底酸係正常?

sorry 膊頭下面

我沒伸直 有彎曲到既 但關唔關鎖死事？

但係我見有個人講係用手肘驅動

我都係以手肘驅動 , 肩內旋hold 實 , 手肘微曲 , 肘同掌飛唔高過膊

指尾向天

唔該師兄 同埋我平舉都一樣係手肘痛 係未同一個原因

我會試下雙手唔渣實嚟飛，覺得咁樣好D

會唔會你飛得太重 , 前臂受唔到呀 ?

好多人注意力去左前臂到

你飛咩重量先 ? 我玩左兩年中膊都仲係飛緊 15/20 磅咋

咪咁上下，唔通飛30 磅咩

睇 youtube 啲大隻佬 50/60 咁飛

想問下p記啲凳係咪較到最直都會有少少向後，同康文嗰啲唔同？
我覺得連坐個個位都向上突起好唔慣。

有冇巴打近排開始修身可以分享下d program 係咪多數做hiit

岩岩開始做，同時增肌減脂緊
有fd叫食清d 食多d雞肉
隔日操，唔操果日就食飽行下

想問使唔使飲蛋白粉？

食唔夠蛋白質咪要飲囉 , 你咩數據都無

想知仰卧起坐既發力點係邊
想知係用腰發力定用肌四頭發力

廢動作黎 , 你想練咩位先

愈做gym愈唔識咁

我學校要測仰卧起坐 想做快啲
我都知呢個動作對腹勁無效

腳背腰一齊用力囉 , 唔好貪快走去 chok 頸 , 有人 chok 頸chok 到瀨屎

fuck the school man

我做lat pulldown唔係好feel到, 但用lat pulldown machine又有feel

如果只可以2選1
咁應該轉用lat pulldown machine做
定係照練做普通lat pulldown做到feel到為止?

同埋好多時操背 大圓肌個感覺強過背闊肌, 咁正唔正常
thanks

Lat pulldown有 free weight

普通有條cable嗰隻

即係呢個就有feel

呢個就冇

咁我2選1應該點取捨?

未玩過第一個,會食得好應?

下邊果隻應該會易入手啲

各有各好, 兩部機做都有feel

上面嗰隻fix死個path, 一拉就係喇喎

係咩先 ?

記住愈需要你肌肉去stabilise 就愈好
所以Weighted Pull up/Chin up>Pull up/Chin up>Cable lat pull down>machine lat Pulldown

收到

其實咁樣做Pull up 好過啦，順手練少少個core

係你要求越來越高喱

軌跡越固定，目標肌肉就越容易俾其他肌肉甚至關節去借力，所以cable同free weight始終都係主流

師兄們有冇能量捧可以推薦下 最好唔好咁甜

有冇人知P記 all club all time 一年合約大約幾錢

其實都係睇個人識唔識收同控啫，不過cable 鎖實少少都幾好嘅，不過我鍾意引體上升多

有分碳水同蛋白質 , 不過做得能量捧好難唔甜喎

push up 都未做到過20 有撚排練

攤開做先會練得起 , 谷埋一set 做無用 , 先 10下 1 set , 做 5 set , set 間可以休息 1-2 分鐘

Push up抖咁耐冇乜效果，最多係一分鐘，我做開係做1 分鐘盡做，抖45 秒，做5 組

1 分鐘盡做 ? 盡做完第二 SET 做幾下呀 ?

第一組4 十幾，之後20，唔洗問我正唔正，有時幾好有時會爭少少

ok

不過佢做掌上壓相信並唔係為左練掌上壓練到做到好多下

其實普普通通咁做咪算，又唔係有咩要求，不過又唔知佢磅數，如果佢180 磅做到十幾下都唔算差啦，如果係瘦仔咁咪似我嘅情況，不過有心練遲早都會多架啦，我個人認為練到每分鐘40 以上唔係難事，我已經少練胸架啦，擺喺腳同背嘅心機係多好多

lm

我諗有基本體能就夠
覺得20下都做唔到太弱

體能同掌上壓有咩關係

我都係由掌上壓開始健身，利申超瘦撚

基本體能訓練一定有掌上壓
咁都唔關事？

根本lat pull down同pull up果種發力feel都唔同，兩種做哂就會發現

尋日leg day想大家睇睇program, 新手請手下留情

leg press 5*12
squat 5*10
seated leg curl5*10
calve extension 5*12
hip abductor machine5*12

同埋想問leg curl有乜alternative練hamstring?

其實大家一日飲幾多水
我一日大概食150 g protein
加上本身係超大汗(操果陣件衫可以一半濕)
飮3.5L水咁上下
但一到夜晚 就開始少少口乾+D尿唔白
但再飮多D水 朝早5-6點會急尿醒左

汗大加飲多水個人好易攰 , 你搵啲電解飲品飲下好喎

今年踏入3字頭
本身係正常身型，但最近個肚腩越黎越大
最慘只係肥肚腩，四肢同胸都係瘦
想減但唔知個步驟係點，求救下

高登幾時執巴打
你可唔可以唔好再幫果個垃圾pt推post(邊個話瘦撚唔可以肥）

果邊個pt都幾忙，成日係依邊mon我幾時覆就俾負皮，你睇我個個回覆都有負皮

精神有問題
過度自信

肌肉感覺 力竭 充足飲食

推

係咪做文書 成日坐既工
聽講坐得多會中央肥胖即係得肚肥其他冇變 大約係咁

徒手訓練根本係核心,不過有d玩開重訓既人唔接受呢個模式
事實上徒手訓練可以幫助你係其他重訓/動作有成長
帶氧運動都係

除左白烚雞胸西蘭花仲可食d乜？

肚腩就去跑步啦 負重運動點減肚腩？

Romanian deadlift可以練hams
個人認為太多set
Leg Press 變3x12會好d
同埋hip abductor machines通常係用尼warm up（輕重量），你係打算用尼操咩？

我都想問，我呢排一個禮拜做2 次腳

每次都係Front squat 5 下做5 組，前面3 組熱身唔計，但又上到真係做重左

想問下大家操完腳會痛幾耐
我就星期二操
星期四就痛
通常痛到星期六
如果加左重果日會到星期日都仲有小小感覺
但星期四五講緊係如果有咩突發野就避都避唔到果隻

唔計受傷 , 最長痛 5 日

我一年gym齡
依家操腳之後幾日都已經冇咩痛
係少少那住那住 同頭2日跑唔郁咁
係咪即係仲未夠堅操

小弟都係玩街頭徒手訓練嘅，體能同體形都ok，所以徒手訓練嘅成效係唔能夠睇小

試過痛成個星期

想問下大家做啞鈴平胸飛鳥時, 落到去底時 個膊頭FEEL到有拉扯同少少痛係咪正常?

試下加重
我自己暫時覺得腳進步得最快
可能之前小操本身腳又弱
見到之前覺得冇可能舉到既重量而加舉到真係爽既
但係有冇方法果幾日可以冇咁痛？
一坐低起下果下撕裂感

唔係文書工，但有時無咩做又會成日坐

不過係自僱人仕，所以時間會彈性好多
所以想襯仲有得救時，自救下先

中央肥胖有內臟肥大風險 , 要多做帶氧

多數堅做腳後第三日會疫到行路都有影響 , 疫多兩日先平復到 , 所以而家都hea 做 , 但近來將 deadlift 加埋去腳day , 第二日就會攰到唔想返工

比個參考你
藍球員、單車繞圈賽運動員、美式足球隊
佢地平時都會負重深蹲練爆發力
但唔會因爲操腳，第二三日就唔跑唔行唔踩
用意志力keep going，食d bcaa（其實唔洗 ）
操完腳之後幾日逼自己帶氧 習慣左就ok

用磅磅過都話體脂同內臟脂肪偏高，真心淆

帶氧係咪多數推跑步？但我對膝頭有舊患，有啲擔心
另外我身高179，尋晚磅完成160磅，好sad
平時一日食兩餐，盡量少食碳水，係咪會出事？

如果可以游水就優先,你呢個情況唔建議慢跑超過1 hour,試下慢慢上落樓梯睇下點
之後1星期試下再跑上,行落黎

我宜家己經係啦,對腳要停一停先 ,btw你肯做徒手

如果你係指肌肉拉扯 嘅感覺係正常

膝有傷去踩機或艇機啦 , 踩機記住係腳踭用力

專業運動員有按摩師減輕撕裂痠痛 , 用意志力死頂最後變成受傷就唔抵

蛋白攝取量點計算

我做一組肌肉飲一"學"奶粉
有時忙一日淨係做1組
平時做2組所以飲2"學"

但做左大約半年
身型變化好少

我啲friend話飲得太少蛋白，攝取量不足

我想問應該幾時飲同埋飲幾多先啱嫁？

內臟脂肪 基本上係一種引起好多病既問題之一
尤其是DYSLIPIDMEIA(血脂異常好似), METABOLIC SYNDROME, INSULIN RESISTANT
之後可以發展好多病, CARDIOVASCULAR DISEASE, 糖尿病等等
如果你唔改變飲食同體重, 呢D情況就會慢慢出現
做運動減肥一定係第一樣幫到你
內臟脂肪會係被清走先
做咩運動都得(當然帶氧為主), 最主要改善返METABOLIC FLEXIBILITY,
即係用返脂肪做能量, 因為有METABOLIC SYNDROME 同過重既人通常都會SPARE左脂肪, 最要用碳水去做能量
上面都好多師兄講左有咩可以做
而食方面一定係減少食飽和脂肪
碳水可以食同纖維都要食多D, 但FRUCTOSE 同ADDED SUGAR 就可免則免, 即係可樂個D

用職業運動完比其實唔好
一來佢地身體既機能已經比平時人勁
即係佢地比平常人回復得快
二來佢地操慣左
三來人地有好多時去SUPPORT佢地,人力又好,機器又好
過度訓練對一個業餘又冇專業人士去睇住既話
受傷機會係極高

你係做唔夠 , 唔係飲唔夠

多謝巴打講左咁多資訊，d生字我仲未得閒google

但講飲食，我依家通常下午先食第一餐食tea
但都係食蛋, 雞扒, 菜嗰d，飲品就飲檸蜜
汽水嗰d就戒左，最多一個月先一、兩罐

夜晚就有時返屋企食，有時就出街食

已經一個星期做足6日咁制

你"一組"肌肉做幾多個 reps ?

因為之前係用英文讀 唔太知中文係咩SOR
出街飲既甜野應該都係ADDED SUGAR居多
出街食既野有得揀就食返D清淡少少比較好,
麵類個D比較可取, 但好多鋪頭會高鈉D

我老婆之前去睇醫生減磅
醫生叫佢淨食 蛋同肉，戒澱粉同菜
見佢減得幾快

但上面d 巴打個個都話生酮無料到
咁我應該點樣開始去修身？有無建議？

例如今日做背
唔識個動作叫咩名

不過做左5 set動作
每set 10-13下 x 4次

依個係咩計法
淨係做一組意思係咩？一個動作 5 x12 reps 咁

用左個淘寶嘅磅，佢有app出呢啲數據(唔知幾成堅)
但體脂似乎真係偏高

運動量咁細 , 起碼做多兩組動作啦 , 一係你溝多兩part 肌肉做

KETO (生酮)又好,INTERMITTENT(5:2, 16:8) 又好
對比起其他減磅方法黎講, 其實唔算話對減磅特別快,
但呢兩個方法減磅既最主要係改善埋身體既METABOLIC FLEXIBILITY(對過重同痴肥既人,正常人就有人拎黎改善長跑,但就另一樣野, 一般黎講即用返多D脂肪,用少D碳水)
即係增加左FAT OXIDATION, 從要去減少TAG同NEFA (兩種脂肪)
醫生咁做最主要係減磅得黎, 又改善返METABOLIC FLEXIBILITY
講修身 呢個POST其他師兄先係專家

姐係每次起碼 做2組肌肉？

去D運動中心/睇醫生
個D有個真係一個CHECK BODY COMPOSITION
個D先準

Sorry
姐係一組肌肉 得閒 做2組肌肉 胸+3頭
忙 淨做一組肌肉 2頭

1組肌肉大約5個reps

想問原口元氣巴打

有啲人會斷食幾日黎減脂 , 期間會飲蜜糖水 , 果啲係咩名堂 ?

就算係新手 , 每part 肌肉都最少要有兩個動作 , 你與期日日hea 做 , 不如集中啲一星期做 3-4 日 , 每日30-40分鐘會更有效果

巴打上面第一次回覆都有紅字呢個terms
咁即係我用KETO都應該改善到？
其實我附近有康文署d場，係咪入面有埋機check自己身體狀況？

原諒我比較多野問，因為真係對Gym呢樣野一竅不通

應該係honey water fasting?
只係聽過下, 但我估其實最主要都係FASTING延長左
因為我地大概十個鍾唔食野, 身體就會放NEFA出黎做能量,從加改善身體用脂肪黎做能量黎
最後減脂,不過BODYBUILDER 其實應該唔太適合,
因為FASTING同時會BREAK DOWN埋肌肉, 雖然係佔少數
大部份FASTING都係基於呢個概念, 由佛教到伊斯蘭教都其實一直做緊呢樣野
不過佢地冇好科學咁解譯, 反而用黎話淨身呀, 感受下其他人冇野食呀點點點
但講返點解用蜜糖, 佢地主張DETOXIFY, 但呢樣野應該未証實到

咁好明顯係操唔夠，我唔知你本身身體狀況係點。
我自己新手操個時已經係每組肌肉 五個動作 5 x 12reps

有冇人試過呢排柯屎都係柯爛屎？
唔知係咪飲得多凍野搞成咁
平時食得好清都係少油糖鹽咁食

哦 , 佢都有提過咩"辟谷法" , 因為同佢唔太熟所以無問得深入 , 仲以為佢講笑

GYM又另一回事黎,
你追下POST應該都會改到好多巴打有建議
康文應該冇, 因為部野都幾萬蚊好似

類似咁, 應該D大場/醫生個D地方先有
用KETO會改善到, 但如果你會做GYM/ 其他短跑訓練就唔適合
同埋KETO有個大問題係, 咩野既脂肪先叫食得岩
有D人以為KETO就可以食好多肉, 但其實如果你食既都係TRAN FAT/飽和脂肪為主既
其實冇分別, 所以一開始都係減少油既野同做帶氧開始

好想知係咩黎

多謝巴打指教
其實我都好迷茫，到底應該減脂(肚腩)定直接練大隻

因為我四肢真係幼，前臂同女仔手差唔多
所以好多人叫我練返肌肉線條好過

佢 173 高 , 17x 磅減到 13x 磅

兩樣一齊做, 但唔使諗會變大隻
雖然可能有巴打唔認同, 不過我個人堅持係ANABOLISM同CATABOLISM 係冇可能同時發生 新手一開始可能會得(睇書見過), 但過一段就唔會
但你宜家開始健身, 起馬你減左磅後再操肌就好快上手
你宜家既目標係減脂(應該話改善健康)
同埋男人係會中央先
因為ANDROGEN既問題, 99%既脂肪都係會儲在係中央,
當你多既時侯就會變左VISCERAL FAT(內臟脂肪),
之後就會SPILL 去肝呀, 其他肌肉呀等等

幾耐減咁多

同埋當你真係肥到連四肢都肥個時
就真係好肥

其實上面有巴打講練嘅組唔夠，之前有睇過話未必要練好多組

做好重 但做好少REP?

我諗都有一年 , 之前無斷食幾日咁耐 , 只係近來減得快好多

但增肌做目標總體 rep 數又唔可以太少

咁係因為我一直都係中等身型，唔係人地有d肉有d壯個d身型

依家得個肚腩大出黎真係好肉酸

INTERMITTENT 其中個好處係
當你冇FASTING個日, 唔會OVEREATING, (有人會諗 第日未食返夠本, 但人係冇咁既本能一夜之間食多勁多野, 因為你本身有HORMONE 去控制你既食慾)
但你FASTING個日又真係減少左食好多野,5:2 咁計就大概食少左1500KCAL
同埋比起一般減磅 你唔使計ENERGY INTAKE
因為FASTING個日就係唔食, 平時就食你想食
比起一般控制ENERGY INTAKE "好似"有效D

我純做徒手

做GYM呢樣野到我要請教
MAX 90% 做1 REP (唔計受傷)
係做到最多既FIBER RECRUITMENT
我見唔少人都真係做1-3 REP/ 3-5SETS 咁

咁好簡單就係減肥, 做重訓個D就問下其他巴打意見
見巴打你有老婆
維持自己健康都係為屋企人著想
的起心肝去做運動先
頭一個月唔好諗自己減幾多點點點點
一開始令自己習慣去做運動先
頭星期可能一星期2日
之後一星期3日咁上下
到一個月後睇下可唔可以維持一星期4-5日(最多, 日日做只會受傷)

用大重量打通神經令身體肌肉再生得強壯啲 , 不過我搵唔到人spot , 90% 果啲方法唔硬試

佢咁講嘅，話最好7-8 組，過後冇乜太大分別，再多會下跌增唔到肌

我都唔夠膽試，最多試到85%，真係無謂搏又唔係比賽

巴打你宜家係做MAX既幾多為主咁
10-12 REPS?

諗起之前杜文澤個3餅半

真係三餅半？咁勁？

最鍾意主動作 70% 做 10x5set , 副動作就 10x3set , 附加動作就 80% 6x3set ,

巴打介唔介意留個tg？等我可以請教下你

笑到仆街

個 PT 幫佢頂左兩餅啦

但去到附加動作做80% 會唔會唔夠力

thanks
但係deadlift&squat同一日會唔會太chur
點解leg press 要少啲set數？
hip abductor練glute

另問，做啲兩邊一齊發力嘅動作，過兩日某一邊痛啲係咪即係本身弱啲？

感謝巴打們

佢個三餅半算啦 ，一半都冇落到

諗住 6 下好快就會唔太難

毒撚冇玩TG呢D野

之後慢慢TURN黎試下先

屌
不過咁樣有人spot 都應該練到少少嘅

有錢請教練係唔同

拎黎笑一流, 隻腳震到好驚佢斷

如果我教唔會比啲學生咁做
佢隻腳拗哂，勁危險

快好多 , 有frd 有錢請 PT , 7個月 chest press 到 bw , 我就年半都未得

睇 ig 啲tag , 根本間gym想做宣傳 , 理得你死

之前睇過有人做1/8 蹲，都有人撐佢話有用嘅，不過咁樣練真係幾特別，又唔可以話佢完全冇用

小弟都係內臟脂肪高
其實重訓做大組肌肉(腳胸背)從而增加TDEE從而長期減肥，喱個思路啱唔啱？

不過講真落晒先係高手，腰背

請到個有料就爽
前兩年自己摸感覺, 又仲傷左兩獲
宜家手腕好正常,操個時唔同右手冇分別, 但有時FING都會啪啪聲, 醫生話正常,話個口埋得唔靚

我都見有人蹲係分上下做 我睇唔透

正常AEROBIC 既EE係多D

拗到咁，同埋佢一拎起都唔夠力啦

BTW 上磅既巴打
天氣凍左要幾食多少少
因為凍個人既EE會多左(因為THERMOGENESIS多左)
所以要留意返

無痛嘅時候做多啲 40% x 20 reps 嘅前臂運動 , 得閒做佢兩三組手碗好快無事 , 手碗我都傷過兩三次

屌佢練到咁detail 擺喺隻手度試下啦，一定有立體手睇下

宜家冇乜野, 但兩次傷都係熱身既時侯傷真係好神奇

關唔關OMEGA3 缺乏事 ?

我屋企日日都有海魚食同有食核桃, 雖然未必夠每日吸取, 但應該都唔會太缺

點增肌

呢條片講VISCERAL FAT既既壞處例如,HEART DISEASE
同GYM 冇關的
不過有中央肥胖既人就要睇下

講真我而家都好停滯，唔知係年紀定係咩野問題，可能練嘅強度問題啦，之前有排試過overtrain 而且好嚴重，持續左好耐，到而家減左又覺得唔係好掂

咁依個一定啦，有明星效應揾多幾多啊

之前睇過本書話可以試下成個星期唔做GYM去刺激, 同埋巴打你係咪做左好多年
年資愈高好似增長率愈低

我個人係支持full squats

有啊，我間唔中都有抖下

做左幾年，因為實力唔算勁所以覺得重有進步空間

之前睇怪獸訓練話如果做得太高強度會冇乜效，因為你用晒磷酸系統，最後咪用埋帶氧，結果連僅餘道氣都冇埋，而且負重梗係練磷酸，應該集中一點

有聽過跳高選手都有練埋1/4 或1/8，因為起跳動作個角度根本係用最少伸縮做最大力量，咁一定冇錯，不過佢地都一定有練Full range 啦

咁佢地係要個功能，當然會做啲唔同

基本上冇可能的, 因為當你INTENSITY 太高 只會用CHO做能量, 同埋要好快生產ATP
即係主要用ATP-PrC, 同ANAEROBIC SYSTEM
因為INTENSITY 太高, AEROBIC SYSTEM同OXIDATION SYSTEM唔會夠快生產到足夠既ATP比你
換言之, 當你太高強度 只會冇晒PrC同GLYCOGEN, 然後就會冇力做
同埋GLYCOGEN STORAGE同PrC STORAGE 係有得加大佢 (HIGH CHO DIET同CREATINEHYDRATE SUPPLEMENT) 基本上會足夠應付90MINS RESISTANT EXERCISE

但淨係講太高強度既成效我就冇意見

咁就可能有人會有問題
但我做好重的確係會透好大啖氣, 唔係用緊AEROBIC咩?
透好大啖氣即係你ANAEROBIC 既時侯唔夠氧
原本AEROBIC既RECOVERY PHASE 係ANAEROBIC 既時侯STEADY PHASE 會變左RECOVERY PHASE

錯不在佢，錯嘅係個pt，有錯唔指出，反而同佢癲

3 個系統都一齊用緊，係睇比率

可能讀書個時太廢 冇乜留意到呢樣

我呢個好小事，我再研究下你段野先，好多名詞唔識

減緊脂
夜晚收工食個包就操
操完返屋企都9點幾
係咪唔應該再煮雞柳/飲無糖豆漿果d？

我呢個好小事，我再研究下你段野先，好多名詞唔識[/quote]
岩岩睇左個RESEARCH 原來真係會用到AEROBIC,
係後半段既TRAINING 會有大概10%以上來自AEROBIC, 尤其是20做REPS 既時便同埋用三頭既時侯

記得睇過d片/文講過如果成日做相同訓練係會提升唔到
所以好多時每個星期都會唔同plan ,for 肌肉同大腦唔好去適應相同訓練

不過諗諗下, 就算會用到AEROBIC 但應該同怪獸講有沖突, 因為都係最主要用ANAEROBIC
用晒GLYCOGEN (肌糖?) 就會累就TRAIN唔到
因為AEROBIC 都有分GLYCOLYSIS (代謝肌糖?) 同OXIDATION
前者都係靠GLYCOGEN 後者就一定冇可能

係屋企得啞鈴
除左負重squat 仲有冇咩動作可以操到腳

想問下操完食牛雜河o唔ok?會唔會太肥或者冇營養

肥到仆街喎

跳蹲，單腳蹲，負重前後左右弓步，wall sit

轉食米粉

就咁跳burpee 都得

冇停過雨 已經幾日冇做帶氧

我會著件風褸就照跑，濕鞋就抽濕機
除非太大雨

次次做完胸 下背都有D酸痛.
做GYM無耐, 係咪正常?

呢排飲粉成日都屙 點搞好 每次飲都柯 之前都冇事 屙啲爛屎 睇得出係啲粉 其實會唔會係吸收咗想問

乳糖敏感 , 買藥食 , 一係買 iso 飲

咁好我反而食太多蛋白質無屎痾

睇醫生定邊度有藥買

藥房買 , 不過其實唔食藥都可以痾一排適應到

正常 初初做核心係冇咁強

唉 浪費哂

我都係買鮮奶迫自己飲 , 飲左一排就無再痾

On Whey
係isolate黎

麻煩哂你師兄

各位師兄
小弟係康文同學校都操左差唔多⼀年
身形有明顯大隻左 但好似到左樽頸位
特別係肩同二頭舉嘅重量唔係好突破到
胸就進展好慢 有冇巴打可以指教下

利申本身正常身形

一星期兩~三日腳，非常時期用非常手段

又明顯大隻左又樽頸位，去做運動員好過啦

其實係想增肌定增力 ?

有無仁愛堂操既巴打？
點解可以咁撚多人 做部機都10幾個排

正常

有時操到興又要同人輪幾多人真係咩mood都無

涼左咁多都多人 ?

我會即刻轉第二啲做住
輪幾個真係無意思

今年越涷越多人

P記都好撚多人

康文無人喎

天氣凍，pull up做得少過平時

呢排做到樽頸位所以想轉做full body workout 睇下有冇突破，有冇爸打有類似經驗分享下

瘦底，185 73kg

點解我練二頭既時候feel到個重心去左手肘度，二頭肌反而唔係太feel到，就算第二日肌肉痛都係手肘周邊肌肉痛，二頭唔係太痛。到底個問題係出係邊？

可唔可以食完晚餐後先開始做腹?

瘋狂deadlift

增肌

新手一問Whey係咪只係workout day 需要飲？

首先你知唔知whey係咩黎，入面有咩成份？
如果知嘅話你冇操個日正餐吸收唔夠你都可以飲，
另外你操個日如果正餐吸收夠你可以唔洗飲.

因為我都唔知佢有乜樽頸問題， dl可以當全身運動，增肌增力都有效果

我係， 仲只會係workout前後嘅時間飲

Deadlift係可以玩最重o既動作
玩重=刺激CNS
CNS勁左其他compound 如Bench squat就會一齊上

玩得愈重=愈多muscle (對一個natural lifter而言）

其實做完腳再做 deadlift 理唔理想 ?

超級新手的話dead同squat可以同一日，但如果玩到有咁上下重，同一日會頂唔順(由其係Lower back)

我deadlift通常放upper body/Pull/back day
Squat就放Lower body/Leg Day 但我leg/Lower body day唔會突別練hams同glutes，因為deadlift好講求呢2組muscle，廢事squat完第2日冇力deadlift

Romanian deadlift唔同deadlift，輕鬆好多。
Hip abductor可以唔做，因為Romanian deadlift可以操到glutes同hams, Squat都可以操到Glute。

Leg press主要係quards, Squat都係。所以計埋你有10組係for quards，但得5組係for hams, 如果呢2組muscle發展差套
太遠對你posture有好大影響。

建議：(如果你一星期只操一次腳）
Squat: 5 sets
Romanian Dead: 5 sets
Leg Press: 3 sets
Leg Curl: 3 sets
是但一個Calves Ex: 5 sets

*Quads

康文啞鈴最重得 60 磅 , 做完 squat 仲有大把力 , 所以會 deadlift 多 5x5

Dumbbell deadlift?
join其他gym啦 康文真係唔係路 冇barbell真係好難練得好。冇Dumbbell冇machine冇cable都得，但一定要有barbell, Squat rack同可以調教鈄度o既Bench

真係好勁

感謝感謝
學到嘢

DB 做 DL 最大問題係雙腳要泊得好埋先唔會阻到個 DB 拉起

唔知點解真係上到，今日做腳重左
我之前呢個重量最多7-8 下
頭先做完4 組5 下，最後嗰組做到9 下

次次都係Front Squat
3 組熱身（大約50%）
之後5 組5 下（大約80%）
組間休息4-5 分鐘

近排多左時間,每日有2個鐘做下GYM
想問下新人係咪唔洗plan 太多
每PART 輕輕地做,拎下感覺就OK?
如果係,咁既模式LAST 幾耐?

其實玩得幾次又要捉下自己體力狀況，試下每個星期做兩劑同一個位，但佢一開始又好難做2 次腳嘅，胸背嗰d 囉試下，驚佢回唔切

帶氧/hit間唔中可以試下划艇機
好玩過踩樓梯機

有次平台期，試玩左2星期大阻力划艇機
三項都有進步左 （可能平時少操背d肌耐力）

利申，冇學術研究，broscience純分享

休息4-5 分鐘咁多?

你一般抖幾耐，我聽講3-5 分鐘都正常嘅

30-45秒
大重量1-2mins

好少過兩分鐘 , 不過聽講玩健力啲人抖好耐

玩力應該最主要回復最大既phosphocreatine 所以會耐d

DB做有時好難平衝
加上落得唔夠低變左Romanian
成個動作就變左係兩者之間咁

唔用barbell 真係好難做得靚squat 同deadlift
又唔夠重

Db做deadlift練hamstrings同lower back

有冇師兄飲開creatine?
Myprotein 邊隻味好飲？

千其唔好買unflavored就得
試過orange, lemon
覺得orange 順口d

諗緊lemon
而家買定粉過年 或者過年後先到

無牌地盤佬+無牌pt一見到新人就狗沖
返返去自己個垃圾post搵你啦

仲有垃圾大陸仔

我同你講冇可能架

我自己舉二頭做掌上壓都真係1 分鐘內

你講超過1 分鐘大肌肉係講背嗰啲
但抖2-3 分鐘都好正常

Candito 個plan 什至話10 分鐘都正常添

我自己咪做緊囉
45秒其實好夠 我講緊做hypertrophy range

barbell row操lat條腰應該彎到幾低先岩?
90定45度會好d?
見jeff做係45度左右, 有d barbell row tutorial 又落到90度
唔該師兄

90度:upper back
45度:lat

Sorry自膠
當我冇講過。幾多度唔關lat/Upper back事
你elbow愈貼近個身就愈focus個lat

係喎, 岩岩試完, 徒手拉空氣都feel到個lat
唔該哂

巴打有無邊隻奶粉好推薦
有無啲無咁甜
食緊隻 on serious mass甜到仆街

其實我都玩過抖1 分鐘嘅，你點抖同做咩野影響好多野啦

有plan 抖30 秒添
都係要試過先知道啱唔啱自己用架嘛

我都講過左
我以前都抖得好少，之後練嘅方向轉左

可能一星期一日重腳一日輕腳
有時重完之後練輕（30-45%）

你地飛前膊時係肩外旋還是內旋狀態之下做 ?

我就覺得外旋+錘手係最有 feel , 但youtube 睇片又好似好多係教人內旋狀態 + 正手去飛

新手求教
舉60磅 頭2set都舉到8下，
第3、4set舉得4下盡左
咁我第3、4set應唔應該較輕d?

新手舉到60LBS咁勁

之前康文見到個南亞人新手推胸用 40磅 Dumbbell , 左加右既係 80磅了

以為講緊單邊60
但成日係康文做成日見到D好瘦,隻手又幼既既都做緊60LBS
隔離做3年個個POST 好多人做1年都冇就唔止做55LBS
高手在民間

有D人係瘦得來好有力唔知點解,SIZE同力量唔成正比 可能佢地天生白肌%多
但當然佢係咪岩姿勢,真係操緊胸,用緊胸力定用埋晒手,膊力格硬推呢,就真係佢自己先知喇

我敢寫包單
康文十個新手 十個推胸都錯
唔好話用胸發力
連姿勢都錯啦

其實佢用咁多位又真係集中唔到練胸嘅

想問下平時食開大快活早餐去做gym (雞排炒蛋方包 雪菜米 凍奶少甜)
近排想自己整早餐食算 諗住
蕉一條
藍莓25g
100g 燕麥(貴格)
脫脂奶300g
1 serving whey protein (on)
將呢堆野用攪拌機攪完再食

加埋晒716 卡路里 會唔會太多 驚唔夠碳水for轉頭做gym
有無ching有自己整開早餐可以指點一下/比我參考下

你食咁多諗住隔幾耐先gym?

九個字到

個whey做完飲好啲，300g奶係咪ml ? 我500m奶開80g麥皮都杰杰地喎

做完都飲 但我平時食大快活有蛋同雞排 食呢d好似唔夠protein
係ml 咁大穫 我重要溝咁多野

80g麥皮已經差唔多兩碗飯份量

早餐其實最簡單最快就3-4塊全麥麵包加果醬,
加杯暖水/暖檸水其實都夠
4塊全麥其實都有15-20G 蛋白質
因為午晚加GYM後都有好多蛋白質 朝早其實20G咁上下都夠
但如果你本身重就另計(大隻)
同埋全麥較高纖高碳水

第二種就白鬼最鍾意
牛奶+OAT/趣趣個類野
最方便

蕉我自己會留返GYM 前後食

做乜鳩姐你地
針住個重量把撚
圍爐互含完都冇撚答過
on99生勾勾

睇個卡路里好似好少 以為100G先碗幾飯

睇見人話早餐唔使食咁多
但我唔肯定佢地係咪食完早餐做
驚食唔夠 做到半路頂唔住

朝早gym食得飽又驚胃啲血回唔切集中唔到，食得少又驚唔夠力

如果唔夠時間係好易唔舒服
淨做重訓又唔驚唔夠力, 始終隔一晚少既係肝糖為主,朝早食返野就開始再儲存返
肌糖都RESTORE完, 但都係理論野黎,
我之前一年係朝早做GYM 都冇乜差別
好多鬼宜家好興FASTING GYM
班人都未暈 你可以放心
同埋其實早餐500KCAL 差唔多
驚唔夠力就食GYM前食條蕉先開始

其實如果飲咖啡做preworkout應該workout前幾耐飲
液體好快入血？

巴打們 新手操左無耐 我連做bench press 支鐵都係岩岩舉得起 點算

支 bar 4x 磅 , 我第一次直頭舉唔郁

原來咁重架？

大概一個鍾前
如果空肚既話"MAY INCREASE UPTAKE"
飲咖啡但唔好飲ENERGY DRINK
以前讀書個陣個PROFESSOR 比過D片我地睇ENERGY DRINK其實唔係太安全
但我唔係讀BIO同FOOD SCIENCE, 冇乜研究點解

Olympia Barbell 好似大概20KG
但仲有種一樣長 但紋路唔同 係輕D(我去開個間係) 做落就知

Energy drink太多糖不了
如果係pill form caffeine 例如myprotein隻caffeine preworkout
咁都係大約一個鐘吸收？

PILL FORM 唔肯定
因為呢D佢地DESIGN既野唔同
但MYPROTEIN 個D野佢應該有寫教你點食

點解我推胸愈尼愈重 但個胸好似無大到 點解會咁

我就胸大左但就唔上力

不如兩位分享吓program

胸唔大個位係咪姿勢唔好？

平推 1RM60% 10REPS X 5 set , 1RM80% 3REPS X 4 Set

嗰日連唔連埋細肌一齊練

連三頭套餐

其實強度真係可以斟酌，我呢排都係one week two leg days，前幾個禮拜到而家加左5 kg，都係做5 x 5，最後嗰組Try until fail，我腰直，感覺到四頭用緊力

我想問大家係唔係真係會操到痛?
新手操左差唔多一個月 自問真係做到自己可以最重既重量 每次做完都會FEEL到冇力 但係唔會痛

唔一定要操到痛
痛係因為你個身體未適應個movement
如果你keep住同一個訓練表，每次都有進步。就算唔痛都一定有muscle gain。
相反，如果你次次換動作，次次都玩好輕，剩係追求pump，第2日就算痛都唔代表有muscle gain。

大把人full body 一星期squat 3次都冇事。

唔係一定痛先代表有效
唔洗諗咁多關於呢方面

其實痛唔係代表肌肉撕裂緊呢樣野已經被人講左好耐

2 樣野完全冇關係架

唔該大家

但痛完先會有種安心感

岩 做胸果日最明顯
感覺好似又浪費左啲時間

真係上唔到先講啦

yes我自已唔知點解淨係醒頭唔會痛
其他位次次做完都會痛
尤其加重之後

新手做輕啲，離心做慢啲，做到50個reps以上又用啱力我包你第二日會疫

我早排都係二頭唔識酸，一加多個spider curl 5x10 即刻又酸到不得了

我想問下adidas nike squat shoes 香港邊到有門市

香港門市應該冇得賣
直接除鞋Squat 啦

早排有健力巴團購

做掌上壓時feel唔到個胸有拉住嘅感覺, 想問邊到出錯
我係新手+跪係地下做

gym後 焗桑拿會唔會唔好?

其實用自身體重做掌上壓個胸係唔會有咩感受 , 況且你胸肌肉量少 , 加上發力未必識集中喺胸 , 無乜感受一啲都唔奇 , 一般初做最大感覺多數係三頭同腹部

手肘放太高+叉太開?

又到leg day
做完squat & leg press, deadlift基本上係舉唔起

leg day加練二頭得唔得？

點解唔得 ? 我 lag day 係加埋後膊練

點解squat同deadlift要同一日？

留上巴打提議
可能我新手

又唔似

你2 樣加埋做幾多組，點抖法？

屋企得呢舊野，決心練背肌改善寒背問題，有無youtube片推薦？？

我想問下我一日做胸、三頭、肩
如果個日做左4姐肩推

我係其他日子做前肩同後肩各4組

或者搵一日專做肩 邊樣比較好

同埋我做背day時，會做背飛鳥會練到個後膊

我個膊應該點安排

有冇ching可以分享下平日餐單

有關胸問題想問下
我上胸就比較弱
所以選擇推咗先
之後就會到中胸
一到中胸個陣力量大減
平時推50，但變咗35都吃力
想問下如果我照推返35rm8-12
定係硬推50 1-5

上胸同中胸磅數差得遠先會做上胸先，如果單邊只差5-10磅，都係推左中胸先啦

係咪中胸進步
上下胸都會
即係我唔洗刻意去練

新手可以唔練上胸 , 不過之後始終都係要練番

理論上係
但唔同角度唔同刺激
隔一個月咪轉返上胸推先都冇問題

btw，之前偷聽gym room師兄講，玩緊黑魔法個陣，上胸唔好練太多組 唔係個膊好易大得唔自然
跟住又話平胸推得夠，上胸自然大
其實係咪錯唔哂，利申健身健心

一日主背副膊 一日主膊副其他（e.g 胸）

唔知係咪尋晚飲左酒嘅關係
今日練背上唔到力咁

應該唔關事
試過啤酒+caffeine pill+可樂
好有力

食完早餐個零鐘去gym, 我都係冇力
唔知係乜原因，求意見

尋日發生:
1. leg day 去得太盡 (上星期leg day第日照練冇嘢)
2. 夜晚食放題 (不過今朝會餓同有正常爆石)
3. 夜訓+訓少咗 (上網睇話一次訓唔好應該冇即時影響performance)
4. leg day 加咗少少HIIT
5. 純粹今日唔夠盡

唔好理啦
唔係連續冇力咪算lor

連續幾日*

如果得星期一同二(每日仲要得1粒鐘做)
可以點分配時間增肌

你又啱

個人覺得食左碳水先操係好力啲

想問下P記朝早係咪唔會有人煩？
大約去到幾點先有Sales出現？
唔該哂

長期有sales可以放心
人少先易比人煩
當然你睇落係明顯有訓操過既唔會特別煩你
但比人講兩句少不免
當你日日去熟口熟臉就唔會理你

點解咁凍既天氣都有成群季候鳥
康文夜晚就變成中學生圍圍圍既聖地

有無人同我一樣上身無力

呢3樣野我一齊練 左大半年 Squat 進步快過bench press 大約十倍

我玩Squat 5rm 120kg
deadlift 5rm 90kg ( 其實係手唔夠力hold 腳仲有力)
bench press 5rm 45kg

邊間咁旺 ?

好少數人真係會有好大差距嘅
而且正常Deadlift 會重過squat

重有你磅數？

140 lbs

想問健身 係咪要戒j同戒夜訓

Bench慢過squat正常
但慢咁多就唔太正常
仲有deadlift應該重過Squat 但你squat重好多

結論：Half squat?
你squat到幾落，at least glute 同地下parallel，最好Glute below the knee

做一次Front Squat 應該知咩事

唉新手做bench press成日都feel唔到, db就有。

一齊練係指同一日？
你係咪次次都做完squat同deadlift
先做bench press
啲血去哂腳做胸咪冇力

後膊真係好難練到有感覺 , 你地多唔多練到後膊有泵感或者痠痛 ?

一星期一次

就快又爆 post

做gym 有冇分咩時段做最好?

試下集中做幾個後膊動作
我之前都冇乜feel
而加我會做
腑bench飛後膊
直立cable單邊飛後
face pull
低重量
反而好小用夾胸機黎做

一向唔多理後膊 , 到練中膊開始睇到中膊脹出黎 , 打側睇就覺得無後膊係有啲柒 , 認真摸索中

簽P記的話有冇咩方法可以令個sales平俾你

我都好小理
所以做膊果日
中膊4個動作
後膊兩個
前膊一個

j? 咁夜訓係咪有影響

健唔健身夜瞓都差啲架啦

係邊方面

咩邊方面姐 全部呀 唔好搵藉口比自己夜訓啦